如果高登連登從來冇分裂過（話高登好過連登嘅入）

時間去返2016年11月：
各台圍屌早洩ban hkg+；
時事台俾成堆五毛打手+熱狗私怨+分化撚充斥；
之後12月甚至更早早洩見情況冇改善開始bam人/刪post刪留言；
部分被bam/放棄高登嘅走去膠登；
時事台班五毛熱狗見大家心灰意冷就開始降溫，暫時減少私怨分化post，高登表面上會變返正常少少；
不過同時高登急劇低質化，連登1718年所見嘅低質post會完全充斥住高登，再加埋私怨分化、冷嘲熱諷嘅留言，令高登進一步低質化；
高登仔所作嘅創意不復存在，連登仔所作嘅創意(高低質都好)都唔會出現(唯一慶幸嘅係唔會出現金鐘m記)；
仲有當一地兩檢、國歌法、明日大嶼等爭議話題出現嗰陣五毛打手+熱狗私怨+分化撚又會蒲晒頭，狂屌泛民本土，令人無法討論，從而打散民氣；
到逃犯條例出現，呢班人會用返同樣嘅方式打散民氣，有人派文宣只會瘋狂恥笑嘲諷，結果69遊行搞唔成，612過埋二讀，都淨係成版私怨分化低質post，直至過埋三讀都冇人反抗。
當有人開post話自殺，呢班低質會員+呢班人都只會推人去死，甚至死咗都係俾低質會員+以上班人冷嘲熱諷，而唔係檢討+改善自己；
到梁凌杰嘅出現，我相信高登都有成版打手+低質會員恥笑佢on9，而唔係感到悲哀。
去到今日只會有更多人自殺或者被送中，立法會可能已經過晒堆惡法，社會已經唔會再聚到民氣反抗政府。
雖然話有膠登，膠登人流可能會旺返少少，不過膠登幾小圈子下，有機會唔歡迎高登難民，到時高登難民兩頭唔到岸；即使收容高登難民，都唔會去到依家連登、以前高登咁旺。

總括而言，如果高登連登從來冇分裂過，香港網絡界、創作界以至政治界將會步向死亡。

甴近平

[品葱] 蔥友幫我哋整咗個backup區

細心睇吓連登D post....咪又係步緊高登後塵⋯⋯
乜嘢P牌block.咪又係小圈子玩法⋯⋯

唔啱聽又話人五毛打手
意見不同，討論區先可以做到討論囉，吓吓都意見相同，好快變一言堂

包容你班熱狗不斷分化大家呀

如果唔係P牌，依家帶風帶得仲勁

負皮嘅駁下我

同埋有連登起碼大家可以撐到依家，如果仲係高登依家一早完咗

岩，政見不合，講唔贏就話你五毛

點樣甩p牌 都已經過左三四個月都未甩到

6月後幾多日都好都唔會甩p

咁點算。。。 永久p?

可能係